成立一帶一路中心 被指涉利益衝突 CY：是做公益

前特首兼全國政協副主席梁振英近日積極在網上發文，開火炮轟民主黨立法會議員林卓廷等人。他今日再開火，指在民主黨成員林子健稱被「強力部門」擄走一事上，林卓廷不信常理信林子健。對於他任「一帶一路」國際合作香港中心董事被質疑涉利益衝突，梁振英強調中心成立以來都是做慈善工作，反問：「有角色衝突嗎？為退休鋪路嗎？以公司形式成立的組織，一定是牟利的嗎？林卓廷笑死中學生之餘，我現在要求林卓廷向我和所有義工道歉。」

梁振英：林卓廷無解釋 為何不信常理信林子健

梁振英今日在FB發文，先提及林子健一事，指一般人對林子健的指控還在滿腹疑惑之際，林卓廷卻速度第一、不顧一切地坐在林子健身邊。到後來林子健被控「明知地向警務人員虛報有人犯罪」，林卓廷沒有向公眾解釋為何「他不信常理信林子健」。

林卓廷在去年9月曾質疑，梁振英出任「一帶一路」國際合作香港中心有限公司及大灣區香港中心有限公司的董事幾，或涉及嚴重潛在利益及角色衝突。當時林指，公司註冊處的文件顯示，該兩間公司類別都是擔保有限公司，視乎該公司的章則可以屬牟利性質，董事亦有可能受薪。即使該兩間公司屬於非牟利機構，他亦質疑梁振英有否就此作出申報。

梁振英今日回應指，傳媒已在公司註冊處找到公開資料，指明公司屬無股本擔保有限公司，批評林卓廷「不知是真儍還是假懵」竟然不看公司章程，不知道無股本擔保有限公司的性質，不知道慣常的公益和慈善團體的組成方式。

指林卓廷少看資料、速度快過腦袋

他稱中心成立以來做的全部是公益和慈善工作，「有角色衝突嗎？為退休鋪路嗎？以公司形式成立的組織，一定是牟利的嗎？林卓廷笑死中學生之餘，我現在要求林卓廷向我和所有義工道歉。」

對於UGL案，梁振英指林卓廷衝出來向廉政公署舉報，並且和泛民盟友們在香港、英國和澳洲到處舉報，包括向各地的稅局舉報：「由反對派成立的立法會專責委員會要求英國和澳洲的有關方面，包括戴德梁行、UGL、皇家蘇格蘭銀行等提供資料，但人家看清這些政治把戲，『睬你都儍』，委員會爛尾，是因為英國和澳洲的『受害人』都沒有興趣。」

他批評林卓廷在公開場合不斷講、多說話、少看資料、速度快過腦袋，「林卓廷自己經常號稱是前廉署調查員，他應該熟悉有關刑事責任，不應知法犯法」。

民主黨早前發動「天下為公」眾籌，追究梁振英UGL事件，梁振英近月多次在FB發文回應。最近一次是在本月8日，他強調自己辭任戴德梁行董事前，拒絕與澳洲公司UGL洽談400萬英鎊協議書，過去已有傳媒根據第三者消息來源報道。梁振英又稱，發起眾籌調查事件的林卓廷收到律師信後，終改口風，不再堅持他與UGL簽訂協議時，仍是戴德梁行的董事，批評林卓廷「明知故犯」。

佢人格有問題仲想人信佢做善事？

非洲助養

宣明會新品牌黎咩

一帶一路幾時變左NGO 慈善project

如果佢踩隻腳去USA
隨時做何志平 2.0

捉何志平時, 何志平都係講乜話

梁震英做慈善同拉登開學校一樣咁令人相信